返工覺得開心係咪可悲嘅事

一班好同事
一份唔錯嘅人工
你覺得呢一刻好美好
...
你卻遺忘你被人勞役，犧牲寶貴嘅自由同時間嚟換取金錢。呢啲錢買唔到時間，買唔到自由，買唔到你因為要返工而失去嘅種種。

更殘酷嘅係你唔返工唔得。衣食住行、各樣消費。可能重要養家養父母。

可能你會話返工返得唔開心咪重可悲。但咁只係餵你食一舊同兩舊屎嘅分別。

（你分工日日幫到好多人另計）

返工覺得開心嘅你，唔好樂不思蜀。人生苦短而可以探索嘅太多。世界之大豈止於工作嘅地方。

金錢可以換自由
所以有人冒險創業

以前做學生同而家返工真係兩個世界
呢個工時咁長嘅香港，少好多時間做自己鍾意嘅嘢。
之前加班加到完全冇時間留俾自己，個排勁抑鬱。

我都想咁可悲

你呢個諗法幾好